<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000"><norm builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000"><metadaten><jurabk>LuftGerPV1998DV 2</jurabk><amtabk>2. DV LuftGerPV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2000-02-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>2000, Nr 58, 4897</zitstelle></fundstelle><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>2000, 4897</zitstelle></fundstelle><langue>Zweite Durchführungsverordnung zur Verordnung zur Prüfung von Luftfahrtgerät (Lufttüchtigkeitsforderungen für Luftfahrtgerät)</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 27.4.2017 BAnz AT 03.05.2017 V2</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 24.3.2000 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000BJNE000100310"><metadaten><jurabk>LuftGerPV1998DV 2</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 32 Abs. 4 Satz 1 Nr. 1 und Abs. 3 Satz 3 des Luftverkehrsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 27. März 1999 (BGBl. I S. 550) in Verbindung mit § 21 der Verordnung zur Prüfung von Luftfahrtgerät (LuftGerPV) vom 3. August 1998 (BGBl. I S. 2010, 2011) verordnet das Luftfahrt-Bundesamt:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000BJNE000219119"><metadaten><jurabk>LuftGerPV1998DV 2</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Lufttüchtigkeitsforderungen (Bauvorschriften)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Prüfung der Lufttüchtigkeit nach § 1 Abs. 2 LuftGerPV sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Flugzeuge der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrsflugzeuge die &quot;Joint Aviation Requirements - Large Aeroplanes (JAR-25)&quot; in der Fassung vom 1. Oktober 2000 (&quot;change 15&quot;), und die &quot;Joint Aviation Requirements - All Weather Operations (JAR-AWO)&quot; in der Fassung vom 1. August 1996 (&quot;change 2&quot;),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Normal-, Nutz-, Akrobatik- und Zubringerflugzeuge die &quot;Joint Aviation Requirements - Normal, Utility, Aerobatic and Commuter Categorie Aeroplanes (JAR-23)&quot; vom 11. März 1994,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einfachflugzeuge die &quot;Joint Aviation Requirements - Very Light Aeroplanes (JAR-VLA)&quot; vom 26. April 1990, zuletzt geändert durch die Ergänzung (&quot;orange paper&quot;) VLA/92/1 vom 1. Januar 1992,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Drehflügler der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Normaldrehflügler die &quot;Joint Aviation Requirements - Small Rotorcraft (JAR-27)&quot; vom 6. September 1993, zuletzt geändert durch die Ergänzung (&quot;orange paper&quot;) 27/98/1 vom 16. Februar 1998,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transportdrehflügler die &quot;Joint Aviation Requirements - Large Rotorcraft (JAR-29)&quot; vom 5. November 1993, zuletzt geändert durch die Ergänzung (&quot;orange paper&quot;) 29/98/1 vom 16. Februar 1998,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Segelflugzeuge und Motorsegler die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Segelflugzeuge und Motorsegler (JAR-22), Amendment 6 vom 1. August 2001 (NfL II-29/02)&quot;,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Luftschiffe der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Normal-, Nutz- und Zubringerluftschiffe die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Luftschiffe der Kategorie Normal und Zubringer (LFLS)&quot; vom 3. August 1999 (NfL II-103/99, NfL II-25/01),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heißluft-Luftschiffe die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Heißluft-Luftschiffe (LFHLLS)&quot; vom 30. Oktober 1997 (BAnz. S. 13 594),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehr die &quot;Transport Airship Requirements (TAR)&quot; vom März 2000 (NfL II-22/01),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für bemannte Ballone der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heißluftballone die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Heißluftballone (LFHB)&quot; vom 23. Februar 1982 (BAnz. Nr. 43 vom 4. März 1982),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasballone die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für bemannte Gasballone (LFGB)&quot; vom 20. September 1993 (BAnz. S. 9286),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gefesselte Gasballone die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für gefesselte Gasballone zum Personentransport (LFFB)&quot; vom 12. August 1997 (BAnz. S. 10 469),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Luftsportgeräte der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">motorgetriebene, aerodynamisch gesteuerte Ultraleicht-Flugzeuge die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für aerodynamisch gesteuerte Ultraleicht-Flugzeuge&quot; vom 30. Januar 2003 (NfL II-17/03),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">schwerkraftgesteuerte Ultraleicht-Flugzeuge<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für schwerkraftgesteuerte Ultraleicht-Flugzeuge Bauart: Trike und Fußstart-UL&quot; vom 3. Februar 2005 (NfL II-22/05),</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für schwerkraftgesteuerte Ultraleicht-Flugzeuge Bauart: Motorschirm und Motorschirmtrike&quot; vom 3. Februar 2005 (NfL II-23/05),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hängegleiter und Gleitsegel die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Hängegleiter und Gleitsegel&quot; vom 17. Dezember 2009 (NfL II-91/09), geändert durch die Bekanntmachung über die Änderung von &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Hängegleiter und Gleitsegel&quot; vom 24. Juli 2014 (NfL 2-55-14) und 22. August 2014 (NfL 2-60-14),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sprungfallschirme die &quot;European Technical Standard Order – Personnel Parachute Assemblies&quot; (ETSO-C23d) in der Fassung vom 24. Oktober 2003,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rettungsgerät für Luftsportgerät die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Rettungsgeräte für Ultraleicht-Flugzeuge&quot; vom 30. September 1999 (NfL II-122/99),</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ultraleicht-Flugzeuge in der Bauart Drehflügelflugzeuge (Tragschrauber) die &quot;Bauvorschriften für Ultraleichte Tragschrauber (einmotorig)&quot; vom 26. September 2001 (NfL II-89/01) geändert durch die Bekanntmachung der Änderung der Bekanntmachung von &quot;Bauvorschriften für Ultraleicht Tragschrauber (einmotorig)&quot; vom 12. Februar 2009 (NfL II-13/09) sowie durch die Bekanntmachung der Änderung der Bekanntmachung von &quot;Bauvorschriften für Ultraleichte Tragschrauber (einmotorig)&quot; vom 18. Oktober 2012 (NfL II-67/12),</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aerodynamische gesteuerte Luftsportgeräte mit einer höchstzulässigen Leermasse bis 120 kg die &quot;Bekanntmachung von Lufttüchtigkeitsanforderungen für aerodynamisch gesteuerte Luftsportgeräte bis 120 kg Leermasse (nicht motorisiert oder motorisiert)&quot; vom 22. März 2012 (NfL II-23/12),</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ultraleichthubschrauber die “Lufttüchtigkeitsforderungen für Ultraleichthubschrauber” vom 20. Dezember 2016 (NfL 2–312–16),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Flugmodelle der Kategorie<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ferngesteuerte Flächenflugmodelle die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für ferngesteuerte Flächenflugmodelle mit einer höchstzulässigen Startmasse von mehr als 25 kg und bis zu 150 kg&quot; vom 2. März 2011 (NfL II-21/11),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ferngesteuerte, unbemannte Modell-Heißluft-Ballone die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für ferngesteuerte, unbemannte Modell-Heißluft-Ballone mit einer höchstzulässigen Startmasse vom mehr als 25 kg und bis zu 150 kg&quot; vom 2. März 2011 (NfL II-22/11),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ferngesteuerte Modell-Hubschrauber die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für ferngesteuerte Modell-Hubschrauber mit einer höchstzulässigen Startmasse von mehr als 25 kg und bis zu 150 kg&quot; vom 2. März 2011 (NfL II-23/11),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ferngesteuerte Modell-Luftschiffe die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für ferngesteuerte Modell-Luftschiffe mit einer höchstzulässigen Startmasse von mehr als 25 kg und bis zu 150 kg&quot; vom 2. März 2011 (NfL II-24/11),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Flugmotoren die &quot;Joint Aviation Requirements - Engines (JAR-E)&quot; in der Fassung vom 15. August 1999 (&quot;change 10&quot;),</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Propeller die &quot;Joint Aviation Requirements - Propellers (JAR-P)&quot; in der Fassung vom 22. Oktober 1987 (&quot;change 7&quot;), zuletzt geändert durch die Ergänzung (&quot;orange paper&quot;) P/96/1 vom 8. August 1996,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für sonstiges Luftfahrtgerät<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in § 1 Abs. 1 Nr. 11 der Luftverkehrs-Zulassungs-Ordnung genannten Vorschriften,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die &quot;Joint Aviation Requirements - Auxiliary Power Units (JAR-APU)&quot; in der Fassung vom 26. September 1983 (&quot;change 2&quot;), zuletzt geändert durch die Ergänzung (&quot;orange paper&quot;) APU/96/1 vom 8. August 1996,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die &quot;Lufttüchtigkeitsforderungen für Schleppkupplungen&quot; vom 4. August 1976 (BAnz. Nr. 148 vom 11. August 1976),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in NfL II-39/01, II-60/01, II-73/01, II-77/01, II-87/01, II-25/02, II-78/02, II-101/02, II-19/03 und II-29/03 bekannt gemachten Nationalen Technischen Standards,</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">als Lufttüchtigkeitsforderungen anzuwenden*). Die Festlegung einzelfallabhängiger Zusatzforderungen nach &quot;Certification Procedures For Aircraft and Related Products and Parts (JAR-21)&quot; bleibt hiervon unberührt.Die &quot;Certification Specifications for Standard Changes and Standard Repairs&quot; (CS-STAN) in der Fassung vom 8. Juli 2015 (issue 1)* sind anzuwenden für Methoden, Techniken und Verfahren zur Identifizierung und Durchführung von Standardänderungen und Standardreparaturen von Flugzeugen bis zu 5 700 Kilogramm maximaler Abflugmasse, von Drehflüglern bis 3 175 Kilogramm maximaler Abflugmasse sowie von den in Artikel 1 Absatz 2 Buchstabe i und j der Verordnung (EU) Nr. 748/2012 der Kommission vom 3. August 2012 zur Festlegung der Durchführungsbestimmungen für die Erteilung von Lufttüchtigkeits- und Umweltzeugnissen für Luftfahrzeuge und zugehörige Produkte, Bau- und Ausrüstungsteile sowie für die Zulassung von Entwicklungs- und Herstellungsbetrieben (ABl. L 224 vom 21.8.2012, S. 1) genannten Segelflugzeugen, Motorseglern, Ballonen und Luftschiffen.</LA></DD></DL>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Joint Aviation Requirements (JAR) können bezogen werden über die Joint Aviation Authorities (JAA). Die Adresse lautet: PO Box 3000, Saturnusstraat 8-10, 2130KA Hoofddorp, Niederlande.Die &quot;European Technical Standard Order – Personnel Parachute Assemblies&quot; (ETSO-C23d) (http://www.easa.europa.eu/system/files/dfu/CS-ETSO.pdf) und die „Certification Specifications for Standard Changes and Standard Repairs“ (CS-STAN) (http://www.easa.europa.eu/system/files/dfu/Annex%20IV%20to%20EDD%202015-016- R.pdf) sind auf den Internetseiten der European Aviation Safety Agency (EASA) veröffentlicht.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000BJNE000300310"><metadaten><jurabk>LuftGerPV1998DV 2</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170714215528" doknr="BJNR505800000BJNE000400310"><metadaten><jurabk>LuftGerPV1998DV 2</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>