<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986"><norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><amtabk>SchwHKlV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1986-12-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1986, 2624</zitstelle></fundstelle><kurzue>Schweineschlachtkörper-Handelsklassenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über gesetzliche Handelsklassen für Schweineschlachtkörper</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 16.8.1990 I 1809;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 17.6.2014 I 793</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.4.1987 +++)<BR/>(+++ Maßgaben aufgrund des EinigVtr Anlage I Kap. VI Sachgeb. C Abschn. III    <BR/>     Nr. 5 nicht mehr anzuwenden gem. Art. 109 Nr. 2 Buchst. b DBuchst. cc <BR/>     G v. 8.12.2010 I 1864 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: Bezeichnung idF d. Art. 4 Nr. 1 Buchst. a V v. 12.11.2008 I 2186 mWv 19.11.2008; <BR/>Kurzbezeichnung u. Abkürzung eingef. durch Art. 4 Nr. 1 Buchst. b V v. 12.11.2008 I 2186 mWv 19.11.2008</P><P><BR/> Die V wurde als Art. 1 V v. 18.12.1986 I 2624 vom Bundeminister für Ernährung,  Landwirtschaft und Forsten im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Jugend, Familie, Frauen und Gesundheit und für Wirtschaft  mit Zustimmung des Bundesrates auf Grund d. § 1 Abs. 1 u. 3 Satz 1 sowie d. § 2 G v. 23.11.1972 7849-2 erlassen. Es ist gem. Art. 5 V v. 18.12.1986 I 2624 am 1.4.1987 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000108360"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gesetzliche Handelsklassen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für ganze und halbe Schlachtkörper von Schweinen gelten die in Anhang IV Teil B der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671) sowie die in Anlage 1 bezeichneten Handelsklassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000209360"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Einstufung in Handelsklassen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schlachtbetriebe im Sinne des § 1 Nr. 3 des Fleischgesetzes, die pro Woche durchschnittlich mehr als 200 Schweine schlachten, sind verpflichtet, alle Schweineschlachtkörper möglichst bald nach der Schlachtung vor Beginn des Kühlprozesses, spätestens aber 45 Minuten nach dem Stechen des Tieres in das in § 1 bezeichnete Handelsklassenschema einstufen zu lassen (Klassifizierung). Die durchschnittliche wöchentliche Schlachtzahl wird auf der Grundlage der im Jahresdurchschnitt des vorangegangenen Kalenderjahres geschlachteten Menge ermittelt.</P><P>(2) Von der Pflicht nach Absatz 1 Satz 1 ausgenommen sind Schlachtbetriebe, die nur in ihren eigenen Einrichtungen geborene und gemästete Schweine schlachten und sämtliche Schweineschlachtkörper selbst zerlegen.</P><P>(3) Bei einer freiwilligen Klassifizierung von Schweineschlachtkörpern gelten die Vorschriften dieser Verordnung und die Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaft über das gemeinschaftliche Handelsklassenschema für Schweineschlachtkörper.</P><P>(3a) Wer eine Handelsklasse nach Anlage 1 verwendet, hat dafür zu sorgen, dass das Fleisch entsprechend den in Anlage 1 Spalte 2 genannten Anforderungen der jeweiligen Handelsklasse klassifiziert ist.</P><P>(4) Die Verwendung anderer als der in § 1 bezeichneten Handelsklassen ist nicht zulässig.</P><P>(5) Der Muskelfleischanteil ist durch Anwendung <DL><DT>1.</DT><DD><LA>von Geräten, die nach Artikel 1 oder Artikel 1a der Entscheidung Nr. 89/471/EWG der Kommission vom 14. Juli 1989 zur Zulassung der Einstufung von Schweineschlachtkörpern in Deutschland (ABl. L 233 vom 10.8.1989, S. 30), die zuletzt durch den Durchführungsbeschluss der Kommission vom 27. April 2011 (ABl. L 110 vom 29.4.2011, S. 29) geändert worden ist, zugelassen sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD><LA>des in Anlage 2 beschriebenen Verfahrens oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD><LA>des in Anlage 3 beschriebenen Verfahrens (ZP-Verfahren)</LA></DD></DL>zu ermitteln (Klassifizierungsverfahren). Das ZP-Verfahren darf nur in Schlachtbetrieben verwendet werden, in denen wöchentlich durchschnittlich nicht mehr als 200 Schweine geschlachtet werden. Absatz 1 Satz 2 gilt entsprechend. Je Schlachtkörper darf nur ein Klassifizierungsverfahren im Sinne des Satzes 1 zur Anwendung kommen. Das festgestellte Klassifizierungsergebnis behält bis zur Zerlegung des Schlachtkörpers seine Gültigkeit.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000406377"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Protokoll</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unverzüglich nach der Ermittlung des Muskelfleischanteils ist für jeden einzelnen Schlachtkörper ein Protokoll schriftlich anzufertigen.</P><P>(2) Das Protokoll hat mindestens die fortlaufende Schlachtnummer, die Einzelmeßwerte oder Variablen, das daraus errechnete Ergebnis sowie den Schlachttag und den Namen oder das Kennzeichen des Klassifizierers zu enthalten. Es ist mindestens sechs Monate lang geordnet aufzubewahren.</P><P>(3) Systembedingt unvermeidbare Änderungen des Protokolls müssen in einem gesonderten Protokoll aufgezeichnet werden. Das Protokoll ist vom Klassifizierer zu unterzeichnen und mindestens sechs Monate lang, beginnend jeweils mit dem Tag der Aufzeichnung, geordnet aufzubewahren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000508360"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Kennzeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schweineschlachtkörper dürfen nur unzerlegt in einem anderen Mitgliedstaat in den Handel verbracht werden, wenn sie mit der Handelsklasse nach Spalte 1 der Anlage 1, die den jeweiligen Anforderungen nach Spalte 2 der Anlage 1 entspricht, oder dem Prozentsatz des nach § 2 Absatz 5 ermittelten Muskelfleischanteils gekennzeichnet sind.</P><P>(2) Die Kennzeichnung der Schlachtkörper nach Absatz 1 muss spätestens 45 Minuten nach dem Stechen des Tieres deutlich lesbar mit Farbe oder mit von der zuständigen Landesbehörde anerkannten Etiketten, die ohne Beschädigung nicht entfernbar sind, erfolgen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000609360"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer entgegen Artikel 21 Absatz 5 der Verordnung (EG) Nr. 1249/2008 der Kommission vom 10. Dezember 2008 mit Durchführungsbestimmungen zu den gemeinschaftlichen Handelsklassenschemata für Schlachtkörper von Rindern, Schweinen und Schafen und zur Feststellung der diesbezüglichen Preise (ABl. L 337 vom 16.12.2008, S. 3) von einem Schlachtkörper vor dem Wiegen, der Einstufung oder der Kennzeichnung Fett-, Muskel- oder sonstiges Gewebe entfernt.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann nach § 1 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 des Handelsklassengesetzes mit einer Geldbuße bis zu zehntausend Euro geahndet werden.</P><P>(3) Ordnungswidrig im Sinne des § 7 Abs. 1 Nr. 3 des Handelsklassengesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL><DT>1.</DT><DD><LA>entgegen § 2 Abs. 1 Satz 1 oder Abs. 3 Schweineschlachtkörper nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig einstufen lässt,</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 2 Absatz 3a nicht dafür sorgt, dass das Fleisch entsprechend den dort genannten Anforderungen klassifiziert ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD><LA>entgegen § 2 Abs. 4 in Verbindung mit § 1 eine andere als eine dort bezeichnete Handelsklasse verwendet,</LA></DD><DT>3.</DT><DD><LA>entgegen § 2 Abs. 5 Maße mit einem anderen als einem dort bezeichneten Verfahren ermittelt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD><LA>entgegen § 3 ein Protokoll nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig anfertigt oder nicht sechs Monate lang aufbewahrt oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD><LA>entgegen § 4 Abs. 1 oder 2 unzerlegte Schweineschlachtkörper, die nicht, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig gekennzeichnet sind, in einem anderen Mitgliedstaat in den Handel verbringt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE000803377"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1, § 2 Absatz 1 und § 4 Absatz 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2011, 1916)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Handelsklassenschema</B></Title><table frame="topbot" pgwide="1" tabstyle="tabelle1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colsep="1" colwidth="3.00*" rowsep="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="8*" rowsep="1"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Handelsklasse</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anforderungen</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" nameend="col2" namest="col1">I</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Nach § 2 Absatz 5 ermittelter Muskelfleischanteil des Schweineschlachtkörpers mit einem Schlachtgewicht von 50 kg und mehr, jedoch weniger als 120 kg in Prozent</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">S</entry><entry VJ="1" colname="col2">60 und mehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">E</entry><entry VJ="1" colname="col2">55 und mehr, jedoch weniger als 60</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">U</entry><entry VJ="1" colname="col2">50 und mehr, jedoch weniger als 55</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">R</entry><entry VJ="1" colname="col2">45 und mehr, jedoch weniger als 50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">O</entry><entry VJ="1" colname="col2">40 und mehr, jedoch weniger als 45</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">P</entry><entry VJ="1" colname="col2">weniger als 40</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" nameend="col2" namest="col1">II</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">M</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schlachtkörper von Sauen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">V</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Schlachtkörper von zur Zucht verwendeten Ebern und Altschneidern</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE001106377"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 5 Nummer 2)<BR/>Verfahren zur Ermittlung des Muskelfleischanteils von Schweineschlachtkörpern nach § 2 Absatz 5 Nummer 2</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><BR/><BR/><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2011, 1917)</kommentar></noindex></P><P>Der Muskelfleischanteil des Schlachtkörpers wird anhand folgender Formel berechnet: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>MF<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">60,98501 – 0,85831 <F>⋅</F> S + 0,16449 <F>⋅</F> F.</LA></DD></DL>Dabei sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>MF<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschätzter prozentualer Muskelfleischanteil des Schlachtkörpers,</LA></DD><DT>S<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rückenspeckdicke (einschließlich Schwarte) in mm, gemessen 7 cm seitlich der Trennlinie zwischen der zweit- und drittletzten Rippe,</LA></DD><DT>F<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dicke des Rückenmuskels in mm, gleichzeitig und an der gleichen Stelle wie S gemessen.</LA></DD></DL>Die Rückenspeckdicke und die Dicke des Rückenmuskels werden an Schweinehälften, die durch Spaltung des Schlachtkörpers längs der Wirbelsäule hergerichtet wurden, ermittelt (siehe Abbildung).</P><P>Bei Klassifizierungsgeräten, die aufgrund der spezifischen biologischen Eigenschaften eines Schlachtkörpers die Dicke des Rückenmuskels nicht direkt bestimmen können, wird anstatt des Fleischmaßes F ersatzweise das Fleischmaß F* für die Berechnung des Muskelfleischanteils verwendet. F* wird wie folgt berechnet: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>F*<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">0,95 <F>⋅</F> G – 3.</LA></DD></DL>Dabei sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>F*<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hilfsgröße zur Schätzung der Dicke des Rückenmuskels in mm,</LA></DD><DT>G<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesamtmaß entspricht der Summe der Dicke des Rückenmuskels F und der Dicke des Zwischenrippengewebes Z (siehe Abbildung) und wird gleichzeitig und an der gleichen Stelle wie S in mm gemessen.</LA></DD></DL>Die mit Hilfe von F* geschätzten Muskelfleischanteile sind im Protokoll gemäß § 3 dieser Verordnung deutlich zu kennzeichnen.</P><P>Messlinie im Kotelettquerschnitt zwischen der zweit- und drittletzten Rippe</P><P><IMG Align="center" Height="615" Pos="block" SRC="bgbl1_2011_j1914-1_0010.jpg" Type="TIF" Units="120" alt=""/></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170320213010" doknr="BJNR126240986BJNE001209360"><metadaten><jurabk>HdlKlSchwV 1986</jurabk><jurabk>SchwHKlV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 5 Nummer 3)<BR/>Verfahren zur Ermittlung des Muskelfleischanteils von Schweineschlachtkörpern nach § 2 Absatz 5 Nummer 3</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2011, 1918)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Der Muskelfleischanteil des Schlachtkörpers wird anhand folgender Formel berechnet: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>MF<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">58,10122 – 0,56495 <F>⋅</F> S + 0,13199 <F>⋅</F> F.</LA></DD></DL>Dabei sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>MF<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschätzter prozentualer Muskelfleischanteil des Schlachtkörpers,</LA></DD><DT>S<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Speckmaß (einschließlich Schwarte) in mm, gemessen an der dünnsten Stelle des Speckes über dem M. glutaeus medius,</LA></DD><DT>F<Split Leader="0"/>= </DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fleischmaß (Stärke des Lendenmuskels) in mm, gemessen als kürzeste Verbindung des vorderen (cranialen) Endes des M. glutaeus medius zur oberen (dorsalen) Kante des Wirbelkanals.</LA></DD></DL>Speck- und Fleischmaß werden an Schweinehälften, die durch Spaltung des Schlachtkörpers längs der Wirbelsäule hergerichtet wurden, ermittelt (siehe Abbildung).</P><P><IMG Align="center" Height="873" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j0793-1_0010.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="883" alt=""/></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>