<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004"><norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2004-07-01</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2004, 1448</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über den Umgang mit unbrauchbar gemachten Kriegswaffen</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 10. 7.2004 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004BJNE000100000"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 13a des Gesetzes über die Kontrolle von Kriegswaffen in der Fassung der Bekanntmachung vom 22. November 1990 (BGBl. I S. 2506), der durch Artikel 10 des Gesetzes vom 25. November 2003 (BGBl. I S. 2304) geändert worden ist, und auf Grund des § 36 Abs. 3 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Februar 1987 (BGBl. I S. 602) verordnet das Bundesministerium für Wirtschaft und Arbeit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004BJNE000200000"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Gegenstand der Verordnung, Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt den Umgang mit Kriegswaffen des Teils B der Anlage zum Gesetz über die Kontrolle von Kriegswaffen (Kriegswaffenliste), die unbrauchbar gemacht wurden.</P><P>(2) Umgang mit einer unbrauchbar gemachten Kriegswaffe hat, wer diese erwirbt, besitzt, überlässt, führt, verbringt, mitnimmt, herstellt, bearbeitet oder damit Handel treibt.</P><P>(3) Offen führt eine Kriegswaffe der Nummer 29, 30, 37 oder 46 der Kriegswaffenliste, die unbrauchbar gemacht wurde, wer diese für Dritte erkennbar führt.</P><P>(4) Im Übrigen gelten die Begriffsbestimmungen des Abschnitts 2 der Anlage 1 zum Waffengesetz in der jeweils geltenden Fassung entsprechend.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004BJNE000300000"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Verbote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kindern und Jugendlichen ist der Umgang mit unbrauchbar gemachten Kriegswaffen verboten.</P><P>(2) Es ist verboten, unbrauchbar gemachte Kriegswaffen, die, bevor sie unbrauchbar gemacht wurden, Kriegswaffen nach Nummer 29, 30, 37 oder 46 der Kriegswaffenliste waren, offen zu führen. Dies gilt nicht für die Verwendung bei Film- oder Fernsehaufnahmen oder Theateraufführungen.</P><P>(3) Das Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA) kann für den Einzelfall Ausnahmen von den Verboten nach den Absätzen 1 und 2 genehmigen, wenn besondere Gründe vorliegen und öffentliche Interessen nicht entgegenstehen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004BJNE000400000"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Bußgeldvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 22b Abs. 1 Nr. 3a des Gesetzes über die Kontrolle von Kriegswaffen handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 2 Abs.1 oder Abs. 2 mit unbrauchbar gemachten Kriegswaffen umgeht.</P><P>(2) Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 3 wird auf das Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA) übertragen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150753" doknr="BJNR144800004BJNE000500000"><metadaten><jurabk>KrWaffUmgV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>