<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951"><norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1951-08-08</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1951, 491</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über die Errichtung der Bundesmonopolverwaltung für Branntwein</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Das G tritt gem. § 7, dieser eingef. durch Art. 1 G v. 10.3.2017 I 420, mit Ablauf des 31.12.2018 außer Kraft</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 10.3.2017 I 420</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1964 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000101140"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Verwaltung des Branntweinmonopols im Bundesgebiet wird im Rahmen der Bundesfinanzverwaltung die Bundesmonopolverwaltung für Branntwein errichtet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000200319"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Sitz der Bundesmonopolverwaltung ist im Raum Frankfurt am Main. Die nähere Bestimmung wird der Bundesregierung überlassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000300319"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Verwaltung des im Bundesgebiet vorhandenen Vermögens, das den Aufgaben des Branntweinmonopols dient, geht auf die Bundesmonopolverwaltung über. Sie ist berechtigt, im Rahmen einer ordnungsgemäßen Verwaltung über das dem Branntweinmonopol dienende Vermögen zu verfügen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000401309"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die bisherigen Zuständigkeiten der von der Deutschen Demokratischen Republik errichteten Monopolverwaltung für Branntwein entfallen. Die Verwaltung des Vermögens dieser Monopolverwaltung, das den Aufgaben des Branntweinmonopols dient, geht auf die Bundesmonopolverwaltung für Branntwein über. Diese ist berechtigt, im Rahmen einer ordnungsgemäßen Verwaltung darüber zu verfügen. Gleichzeitig übernimmt sie die Verpflichtungen der Monopolverwaltung für Branntwein. Privatrechtliche Verträge dieser Monopolverwaltung können von jedem Vertragsteil abweichend von längeren vertraglichen Kündigungsfristen mit einer Frist von mindestens einem Vierteljahr gekündigt werden. Das Kündigungsrecht erlischt am 31. Dezember 1991. Macht ein Vertragsteil von dem außerordentlichen Kündigungsrecht Gebrauch, so hat er den anderen Teil auf seinen Antrag angemessen zu entschädigen. Eine Entschädigung für entgangenen Gewinn ist ausgeschlossen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000500319"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sobald das Land Berlin gemäß Artikel 87 Abs. 2 seiner Verfassung die Anwendung des Gesetzes beschließt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000601377"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesmonopolverwaltung für Branntwein ist mit Ablauf des 31. Dezember 2018 aufgelöst.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170315213025" doknr="BJNR104910951BJNE000700377"><metadaten><jurabk>BranntwMonVwG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt mit Ablauf des 31. Dezember 2018 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>