<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017"><norm builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017"><metadaten><jurabk>TVMindestlohnPäda 4</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-12-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 19.12.2017 V1</zitstelle></fundstelle><langue>Rechtsnormen des Tarifvertrags zur Regelung des Mindestlohns für pädagogisches Personal vom 15. November 2011 in der Fassung des Änderungstarifvertrags Nr. 3 vom 17. Mai 2017</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die zugehörige V v. 7.12.2017 BAnz AT 19.12.2017 V1 (AusbDienstLArbbV 4) tritt gem. § 2 dieser V am 31.12.2018 außer Kraft</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/>(+++ Text der Verordnung siehe: AusbDienstLArbbV 4 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>TVMindestlohnPäda 4</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieser Tarifvertrag gilt <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>räumlich im gesamten Gebiet der Bundesrepublik Deutschland.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>fachlich für Betriebe oder selbstständige Betriebsabteilungen von Trägern der beruflichen Bildung, soweit diese Betriebe oder selbständigen Betriebsabteilungen überwiegend Aus- und Weiterbildungsdienstleistungen nach dem Zweiten oder Dritten Buch des Sozialgesetzbuches erbringen. Ausgenommen sind Einrichtungen der beruflichen Rehabilitation im Sinne des § 35 Absatz 1 Satz 1 des Neunten Buches Sozialgesetzbuch (SGB IX)<FnR ID="F1801030_01_BJNR635310017BJNE000100000"/>.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>persönlich für alle Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer im pädagogischen Bereich mit Ausnahme von Praktikantinnen und Praktikanten (auch im Anerkennungsjahr).</LA><LA>Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer im pädagogischen Bereich sind mit der Aus- und Weiterbildung, Vermittlung oder Betreuung von Teilnehmerinnen und Teilnehmern betraut.</LA></DD></DL></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F1801030_01_BJNR635310017BJNE000100000" Pos="normal">Amtlicher Hinweis: Die Regelung des § 35 SGB IX befindet sich aufgrund des Artikel 1 in Verbindung mit Artikel 26 Absatz 1 Satz 1 des Bundesteilhabegesetzes vom 23. Dezember 2016 (BGBl. I S. 3234) ab dem 1. Januar 2018 in § 51 SGB IX.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>TVMindestlohnPäda 4</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Regelungsgegenstände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Dieser Tarifvertrag regelt ausschließlich die Mindeststundenvergütung und den jährlichen Urlaubsanspruch. Für <NB>andere</NB> Regelungsgegenstände ist die Vereinbarung eines tariflichen Anspruchs aus diesem Tarifvertrag ausdrücklich nicht gewollt.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Für die Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer günstigere Regelungen bleiben unberührt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>TVMindestlohnPäda 4</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Entgelt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Die Mindeststundenvergütung (brutto) beträgt ab dem 1. Januar 2018 mindestens 15,26 €.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Der Anspruch auf das Mindeststundenentgelt wird spätestens am 15. des Monats fällig, der auf den Monat folgt, für den das Mindestentgelt zu zahlen ist.</LA><LA>Bei Vereinbarung eines verstetigten Monatsentgelts, das sich nach der Formel Mindeststundenvergütung x vereinbarte regelmäßige Wochenarbeitszeit x 4,348 berechnet, gilt Satz 1 nicht für die über die regelmäßige monatliche Arbeitszeit hinaus entstandenen Arbeitsstunden, wenn eine Regelung zur Arbeitszeitflexibilisierung mit einem <NB>Arbeitszeitkonto</NB> besteht. Das Arbeitszeitkonto darf höchstens 100 Plusstunden umfassen. Plusstunden auf dem Arbeitszeitkonto sind innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nach dem Kalendermonat ihrer Entstehung abzugelten oder durch bezahlte Arbeitsbefreiung auszugleichen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215413" doknr="BJNR635310017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>TVMindestlohnPäda 4</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Urlaub</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer haben unter Fortzahlung des Arbeitsentgeltes Anspruch auf Jahresurlaub; Urlaubsjahr ist das Kalenderjahr. Unter Zugrundelegung einer 5-Tage-Woche beträgt der Urlaubsanspruch 29 Arbeitstage; der volle Urlaubsanspruch entsteht erstmalig nach einem ununterbrochenen Arbeitsverhältnis von sechs Monaten.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>