<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002"><norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><amtabk>BGB-InfoV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2002-01-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2002, 342</zitstelle></fundstelle><kurzue>BGB-Informationspflichten-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über Informations- und Nachweispflichten nach
bürgerlichem Recht</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 7 Satz 2 G v. 17.7.2017 I 2394 mWv 1.7.2018</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 5.8.2002 I 3002;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 3 G v. 17.1.2011 I 34</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex>Die nachfolgenden Vorschriften dieser Verordnung dienen der Umsetzung folgender Richtlinien: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 1: Richtlinie 97/7/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Mai 1997 über den Verbraucherschutz bei Vertragsabschlüssen im Fernabsatz (ABl. EG Nr. L 144 S. 19),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 2: Richtlinie 94/47/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 26. Oktober 1994 zum Schutz der Erwerber im Hinblick auf bestimmte Aspekte von Verträgen über den Erwerb von Teilzeitnutzungsrechten an Immobilien (ABl. EG Nr. L 280 S. 82),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 3: Artikel 10 und 11 der Richtlinie 2000/31/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 8. Juni 2000 über bestimmte rechtliche Aspekte der Dienste der Informationsgesellschaft, insbesondere des elektronischen Geschäftsverkehrs, im Binnenmarkt (&quot;Richtlinie über den elektronischen Geschäftsverkehr&quot;, ABl. EG Nr. L 178 S. 1),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§§ 4 bis 6, 8 und 9: Richtlinie 90/314/EWG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 13. Juni 1990 über Pauschalreisen (ABl. EG Nr. L 158 S. 59) und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§§ 10 und 11: Richtlinie 97/5/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. Januar 1997 über grenzüberschreitende Überweisungen (ABl. EG Nr. L 43 S. 25).</LA></DD></DL></noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 9.1.2002 +++)<BR/>(+++ Amtliche Hinweise des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 7/97    (CELEX Nr: 31997L0007)<BR/>       EGRL 47/94   (CELEX Nr: 31994L0047)<BR/>       EGRL 31/2000 (CELEX Nr: 32000L0031)<BR/>       EWGRL 314/90 (CELEX Nr: 31990L0314)<BR/>       EGRL 5/97    (CELEX Nr: 31997L0005) +++)<BR/><BR/></pre> <BR/>Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 13.3.2002 I 1141 mWv 1.5.2002</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000102140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000105140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 1 und 2</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000202140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000302140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000302377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Informations- und Nachweispflichten von
Reiseveranstaltern</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000402140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Prospektangaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Stellt der Reiseveranstalter über die von ihm veranstalteten Reisen einen Prospekt zur Verfügung, so muss dieser deutlich lesbare, klare und genaue Angaben enthalten über den Reisepreis, die Höhe einer zu leistenden Anzahlung, die Fälligkeit des Restbetrages und außerdem, soweit für die Reise von Bedeutung, über folgende Merkmale der Reise: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestimmungsort,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transportmittel (Merkmale und Klasse),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterbringung (Art, Lage, Kategorie oder Komfort und Hauptmerkmale sowie - soweit vorhanden - ihre Zulassung und touristische Einstufung),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mahlzeiten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiseroute,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pass- und Visumerfordernisse für Angehörige des Mitgliedstaates, in dem die Reise angeboten wird, sowie über gesundheitspolizeiliche Formalitäten, die für die Reise und den Aufenthalt erforderlich sind,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine für die Durchführung der Reise erforderliche Mindestteilnehmerzahl sowie die Angabe, bis zu welchem Zeitpunkt vor dem vertraglich vereinbarten Reisebeginn dem Reisenden die Erklärung spätestens zugegangen sein muss, dass die Teilnehmerzahl nicht erreicht und die Reise nicht durchgeführt wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die in dem Prospekt enthaltenen Angaben sind für den Reiseveranstalter bindend. Er kann jedoch vor Vertragsschluss eine Änderung erklären, soweit er dies in dem Prospekt vorbehalten hat. Der Vorbehalt einer Preisanpassung ist insbesondere aus folgenden Gründen zulässig: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aufgrund einer Erhöhung der Beförderungskosten, der Abgaben für bestimmte Leistungen, wie Hafen- oder Flughafengebühren, oder einer Änderung der für die betreffende Reise geltenden Wechselkurse nach Veröffentlichung des Prospektes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die vom Kunden gewünschte und im Prospekt ausgeschriebene Pauschalreise nur durch den Einkauf zusätzlicher Kontingente nach Veröffentlichung des Prospektes verfügbar ist.</LA></DD></DL>Der Reiseveranstalter und der Reisende können vom Prospekt abweichende Leistungen vereinbaren.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend, soweit Angaben über die veranstalteten Reisen in einem von dem Reiseveranstalter zur Verfügung gestellten Bild- und Tonträger enthalten sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000501377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Unterrichtung vor Vertragsschluss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Reiseveranstalter ist verpflichtet, den Reisenden, bevor dieser seine auf den Vertragsschluss gerichtete Willenserklärung (Buchung) abgibt, zu unterrichten über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pass- und Visumerfordernisse, insbesondere über die Fristen zur Erlangung dieser Dokumente; diese Verpflichtung bezieht sich auf die Erfordernisse für Angehörige des Mitgliedstaates, in dem die Reise angeboten wird,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gesundheitspolizeiliche Formalitäten,</LA></DD> </DL>soweit diese Angaben nicht bereits in einem von dem Reiseveranstalter herausgegebenen und dem Reisenden zur Verfügung gestellten Prospekt enthalten und inzwischen keine Änderungen eingetreten sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000602377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Reisebestätigung, Allgemeine Reisebedingungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Reiseveranstalter hat dem Reisenden bei oder unverzüglich nach Vertragsschluss eine Urkunde über den Reisevertrag (Reisebestätigung) auszuhändigen.</P><P>(2) Die Reisebestätigung muss, sofern nach der Art der Reise von Bedeutung, außer den in § 4 Abs. 1 genannten Angaben über Reisepreis und Zahlungsmodalitäten sowie über die Merkmale der Reise nach § 4 Abs. 1 Nr. 2, 3, 4, 5 und 7 folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">endgültiger Bestimmungsort oder, wenn die Reise mehrere Aufenthalte umfasst, die einzelnen Bestimmungsorte sowie die einzelnen Zeiträume und deren Termine,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tag, voraussichtliche Zeit und Ort der Abreise und Rückkehr,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besuche, Ausflüge und sonstige im Reisepreis inbegriffene Leistungen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hinweise auf etwa vorbehaltene Preisänderungen sowie deren Bestimmungsfaktoren (§ 651a Abs. 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs) und auf nicht im Reisepreis enthaltene Abgaben,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vereinbarte Sonderwünsche des Reisenden,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Namen und ladungsfähige Anschrift des Reiseveranstalters,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die Obliegenheit des Reisenden, dem Reiseveranstalter einen aufgetretenen Mangel anzuzeigen, sowie darüber, dass vor der Kündigung des Reisevertrags (§ 651e des Bürgerlichen Gesetzbuchs) dem Reiseveranstalter eine angemessene Frist zur Abhilfeleistung zu setzen ist, wenn nicht die Abhilfe unmöglich ist oder vom Reiseveranstalter verweigert wird oder wenn die sofortige Kündigung des Vertrags durch ein besonderes Interesse des Reisenden gerechtfertigt wird,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die nach § 651g des Bürgerlichen Gesetzbuchs einzuhaltenden Fristen, unter namentlicher Angabe der Stelle, gegenüber der Ansprüche geltend zu machen sind,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über den möglichen Abschluss einer Reiserücktrittskostenversicherung oder einer Versicherung zur Deckung der Rückführungskosten bei Unfall oder Krankheit unter Angabe von Namen und Anschrift des Versicherers.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Legt der Reiseveranstalter dem Vertrag Allgemeine Geschäftsbedingungen zugrunde, müssen diese dem Reisenden vor Vertragsschluss vollständig übermittelt werden.</P><P>(4) Der Reiseveranstalter kann seine Verpflichtungen nach den Absätzen 2 und 3 auch dadurch erfüllen, dass er auf die in einem von ihm herausgegebenen und dem Reisenden zur Verfügung gestellten Prospekt enthaltenen Angaben verweist, die den Anforderungen nach den Absätzen 2 und 3 entsprechen. In jedem Fall hat die Reisebestätigung den Reisepreis und die Zahlungsmodalitäten anzugeben.</P><P>(5) Die Absätze 1 bis 4 gelten nicht, wenn die Buchungserklärung des Reisenden weniger als sieben Werktage vor Reisebeginn abgegeben wird. Der Reisende ist jedoch spätestens bei Antritt der Reise über die in Absatz 2 Nr. 7 bezeichnete Obliegenheit und die in Absatz 2 Nr. 8 bezeichneten Angaben zu unterrichten.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000701377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Verträge über Gastschulaufenthalte (§ 651l des Bürgerlichen Gesetzbuchs)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über die in § 6 bestimmten Angaben hinaus hat der Reiseveranstalter dem Reisenden folgende Informationen zu erteilen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Namen und Anschrift der Gastfamilie, in welcher der Schüler oder die Schülerin untergebracht ist, einschließlich von Veränderungen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Namen und Erreichbarkeit eines Ansprechpartners im Aufnahmeland, bei dem auch Abhilfe verlangt werden kann, einschließlich von Veränderungen und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abhilfeverlangen des Schülers oder der Schülerin und die vom Reiseveranstalter ergriffenen Maßnahmen.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000801377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Unterrichtung vor Beginn der Reise</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Reiseveranstalter hat den Reisenden rechtzeitig vor Beginn der Reise zu unterrichten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über Abfahrt- und Ankunftszeiten, Orte von Zwischenstationen und die dort zu erreichenden Anschlussverbindungen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Reisende bei der Beförderung einen bestimmten Platz einzunehmen hat, über diesen Platz,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über Namen, Anschrift und Telefonnummer der örtlichen Vertretung des Reiseveranstalters oder - wenn nicht vorhanden - der örtlichen Stellen, die dem Reisenden bei Schwierigkeiten Hilfe leisten können; wenn auch solche Stellen nicht bestehen, sind dem Reisenden eine Notrufnummer und sonstige Angaben mitzuteilen, mit deren Hilfe er mit dem Veranstalter Verbindung aufnehmen kann.</LA></DD> </DL>Bei Auslandsreisen Minderjähriger ist die bei Buchung angegebene Person darüber zu unterrichten, wie eine unmittelbare Verbindung zu dem Kind oder dem an dessen Aufenthaltsort Verantwortlichen hergestellt werden kann.</P><P>(2) Eine besondere Mitteilung nach Absatz 1 ist nicht erforderlich, soweit die jeweilige Angabe bereits in einem dem Reisenden zur Verfügung gestellten Prospekt oder der Reisebestätigung enthalten ist und inzwischen keine Änderungen eingetreten sind.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001302377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Muster für den Sicherungsschein</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Reiseveranstalter hat vorbehaltlich des § 10 für den Sicherungsschein nach § 651k Abs. 3 des Bürgerlichen Gesetzbuchs das in der Anlage 1 bestimmte Muster zu verwenden.</P><P>(2) Der Reiseveranstalter darf in Format und Schriftgröße von dem Muster abweichen und auf dem Sicherungsschein die Firma oder ein Kennzeichen des Kundengeldabsicherers und seines Beauftragten abdrucken. Ist der Sicherungsschein befristet, ist darauf in der Reisebestätigung in deutlich hervorgehobener Form hinzuweisen.</P><P>(3) Der Sicherungsschein ist der Reisebestätigung anzuheften oder auf ihrer Rückseite abzudrucken.</P><P>(4) Wird der Sicherungsschein auf der Rückseite der Reisebestätigung abgedruckt, ist auf deren Vorderseite auf den abgedruckten Sicherungsschein in deutlich hervorgehobener Form hinzuweisen. In einem solchen Sicherungsschein können mehrere Kundengeldabsicherer angegeben werden; der Hinweis nach Satz 1 ist dann wie folgt zu fassen: <BR/>&quot;Der Sicherungsschein ist auf der Rückseite abgedruckt. Ihr Absicherer ist (Namen einsetzen).&quot;</P><P>(5) Enthält die Urkunde neben dem Sicherungsschein weitere Angaben oder Texte, muss sich der Sicherungsschein hiervon deutlich abheben.</P><P>(6) Der Sicherungsschein kann auch in Textform nachgewiesen werden und elektronisch mit der Reisebestätigung verbunden werden.</P></Content>     </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001401377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Nachweis nach § 651k Abs. 5 des Bürgerlichen Gesetzbuchs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein Reiseveranstalter, der seine Hauptniederlassung in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Gemeinschaften oder einem Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum hat und dem Reisenden Sicherheit in Übereinstimmung mit den Vorschriften des anderen Staates leistet, hat den Nachweis nach § 651k Abs. 5 Satz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs nach Maßgabe der am Ort seiner Hauptniederlassung geltenden Vorschriften, jedoch in deutscher oder einer anderen für den Verbraucher leicht verständlichen Sprache zu führen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE000902377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Gelegenheitsreiseveranstalter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 4 bis 8 gelten nicht für Reiseveranstalter, die nur gelegentlich und außerhalb ihrer gewerblichen Tätigkeit Pauschalreisen veranstalten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000403140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001003140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 12 und 13</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000602140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001802140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNG000503377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001503377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Überleitungsregelung für das Muster nach § 9</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bisherige Sicherungsscheinformulare können bis zum Ablauf des 31. Dezember 2002 aufgebraucht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001205140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Überleitungsregelung für die Muster nach § 14</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 1 Abs. 4 Satz 2 und § 14 Abs. 1 bis 3 sind auch auf solche Informationen und Belehrungen über das Widerrufs- oder Rückgaberecht anzuwenden, die den bis zum 31. März 2008 geltenden Mustern entsprechen und dem Verbraucher vor dem 1. Oktober 2008 in Textform mitgeteilt worden sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001602377"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 9) <BR/> Muster <BR/> für den Sicherungsschein</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2002, 3008)</kommentar></noindex><BR/><BR/><table frame="all" tabstyle="muster" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" valign="top"><BR/>(ggf. einsetzen Ordnungszeichen des Kundengeldabsicherers und des Reiseveranstalters)<BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" valign="top"><B>Sicherungsschein für Pauschalreisen</B><BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" valign="top"><B>gemäß § 651k des Bürgerlichen Gesetzbuchs</B><BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" valign="top">für .....................................................................<BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" valign="top">(einsetzen: Namen des Reisenden, die Wörter &quot;den umseitig bezeichneten Reisenden&quot; oder die Nummer der Reisebestätigung) <FnR ID="BJNR034200002BJNE001602377_001"/><BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" valign="top">(ggf. einsetzen: Geltungsdauer des Sicherungsscheins) <FnR ID="BJNR034200002BJNE001602377_002"/><BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" valign="top">Der unten angegebene Kundengeldabsicherer stellt für (einsetzen: die Wörter &quot;für den umseitig bezeichneten Reiseveranstalter&quot; oder: Namen und Anschrift des Reiseveranstalters) gegenüber dem Reisenden sicher, dass von ihm erstattet werden<BR/><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der gezahlte Reisepreis, soweit Reiseleistungen infolge Zahlungsunfähigkeit oder Eröffnung des Insolvenzverfahrens über das Vermögen des Reiseveranstalters ausfallen, und<BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">notwendige Aufwendungen, die dem Reisenden infolge Zahlungsunfähigkeit oder Eröffnung des Insolvenzverfahrens über das Vermögen des Reiseveranstalters für die Rückreise entstehen.</LA></DD></DL><BR/></entry></row><row valign="top"><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" rowsep="0">Die vorstehende Haftung des Kundengeldabsicherers ist begrenzt. Er haftet für alle durch ihn in einem Jahr insgesamt zu erstattenden Beträge nur bis zu einem Betrag von 110 Mio. Euro. Sollte diese Summe nicht für alle Reisenden ausreichen, so verringert sich der Erstattungsbetrag in dem Verhältnis, in dem ihr Gesamtbetrag zu dem Höchstbetrag steht. Die Erstattung fälliger Beträge erfolgt erst nach Ablauf des Jahres (Angabe des Zeitraums), in dem der Versicherungsfall eingetreten ist.<FnR ID="BJNR034200002BJNE001602377_003"/><BR/><BR/></entry></row><row valign="top"><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" rowsep="0">Bei Rückfragen wenden Sie sich an: (mindestens einsetzen: Namen, Anschrift und Telefonnummer der anzusprechenden Stelle; falls diese nicht für die Schadensabwicklung zuständig ist, auch Namen, Anschrift und Telefonnummer der dafür zuständigen Stelle).<BR/><BR/><BR/></entry></row><row valign="top"><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" rowsep="0">(einsetzen: Namen, ladungsfähige Anschrift des Kundengeldabsicherers)<BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" valign="top">Kundengeldabsicherer<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="BJNR034200002BJNE001602377_001" Pos="exp" Postfix=")">Diese Angaben können entfallen. In diesem Falle ist folgender Satz einzufügen:<BR/><BR/>„Dieser Sicherungsschein gilt für den Buchenden und alle Reiseteilnehmer.”</Footnote><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="BJNR034200002BJNE001602377_002" Pos="exp" Postfix=")">Falls der Sicherungsschein befristet ist, muss die Frist mindestens den Zeitraum vom Vertragsschluss bis zur Beendigung der Reise umfassen.</Footnote><Footnote FnZ="3" Group="column" ID="BJNR034200002BJNE001602377_003" Pos="exp" Postfix=")">Dieser Absatz entfällt bei Kundengeldabsicherungen, bei denen die Haftungsbeschränkung nach § 651k Abs. 2 BGB nicht vereinbart wird.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE001904140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170824221040" doknr="BJNR034200002BJNE002003140"><metadaten><jurabk>BGB-InfoV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>