<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20150617215032" doknr="BJNR245067008"><norm builddate="20150617215032" doknr="BJNR245067008"><metadaten><jurabk>BinSchUO2008Anh VIII</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2008-12-06</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2008, 2450 [Anlageband S. 571 - 572]</zitstelle></fundstelle><langue>Verfahrensvorschriften für die Durchführung von Untersuchungen<BR/>(Anhang VIII zur Binnenschiffsuntersuchungsordnung)</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2009 +++)<BR/> <BR/>(+++ Text der Binnenschiffsuntersuchungsordnung siehe: BinSchUO 2008 +++)</pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20150617215032" doknr="BJNR245067008BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BinSchUO2008Anh VIII</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wenn die zuständige Behörde bei einer Prüfung feststellt, dass das Fahrzeug, die schwimmende Anlage oder der Schwimmkörper eine ungültige Fahrtauglichkeitsbescheinigung mitführt oder den Angaben dieser Fahrtauglichkeitsbescheinigung nicht entspricht, aber die ungültige Fahrtauglichkeitsbescheinigung oder diese mangelnde Übereinstimmung keine offenkundige Gefahr darstellt, muss der Eigner des Fahrzeuges oder sein Vertreter alle notwendigen Maßnahmen treffen, um Abhilfe zu schaffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150617215032" doknr="BJNR245067008BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BinSchUO2008Anh VIII</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wenn die zuständige Behörde bei den in § 1 genannten Prüfungen feststellt, dass die Fahrtauglichkeitsbescheinigung an Bord fehlt oder dass das Fahrzeug, die schwimmende Anlage oder der Schwimmkörper eine offenkundige Gefahr darstellt, kann diese Behörde die Weiterfahrt so lange untersagen, bis die notwendigen Abhilfemaßnahmen getroffen sind. Sie kann auch Maßnahmen vorschreiben, die es dem Fahrzeug, der schwimmenden Anlage oder dem Schwimmkörper - gegebenenfalls nach durchgeführter Beförderung - ermöglichen, bis zu einem Ort, an dem es untersucht oder instandgesetzt wird, ohne Gefahr weiterzufahren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150617215032" doknr="BJNR245067008BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BinSchUO2008Anh VIII</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ergänzend zu § 2.13 des Anhangs II ist jede Verfügung, durch die die Fahrt eines Fahrzeuges unterbrochen wird, genau zu begründen. Sie ist den Beteiligten unter Angabe der nach dem geltenden Recht vorgesehenen Rechtsmittel und der Rechtsmittelfristen unverzüglich zuzustellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>