<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017"><norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><amtabk>VergMindV 2018</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-12-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 4005</zitstelle></fundstelle><kurzue>Vergabemindestentgeltverordnung 2018</kurzue><langue>Verordnung zur Festsetzung eines vergabespezifischen Mindestentgelts für Aus- und Weiterbildungsdienstleistungen nach dem Zweiten oder Dritten Buch Sozialgesetzbuch für das Kalenderjahr 2018</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 5 dieser V am 31.12.2018 außer Kraft</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 185 Absatz 2 in Verbindung mit Absatz 1 Satz 1 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch – Arbeitsförderung –, der durch Artikel 21 Nummer 2 des Gesetzes vom 17. Juli 2017 (BGBl. I S. 2541) neu gefasst worden ist, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Regelungsgegenstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Träger nach § 21 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch haben bei der Ausführung eines öffentlichen Auftrags über Aus- und Weiterbildungsdienstleistungen nach dem Zweiten oder Dritten Buch Sozialgesetzbuch ihren Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern im pädagogischen Bereich im Kalenderjahr 2018 das Mindestentgelt nach § 4 zu zahlen. Setzt der Träger Leiharbeitnehmerinnen oder Leiharbeitnehmer ein, so hat der Verleiher das Mindestentgelt nach § 4 zu zahlen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer im pädagogischen Bereich sind mit der Aus- und Weiterbildung, Vermittlung oder Betreuung von Teilnehmerinnen oder Teilnehmern an Aus- und Weiterbildungsmaßnahmen nach dem Zweiten oder Dritten Buch Sozialgesetzbuch betraut.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ausnahmeregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt nicht für Praktikantinnen und Praktikanten, unabhängig davon, ob sie sich im Anerkennungsjahr befinden.</P><P>(2) Diese Verordnung gilt nicht für öffentliche Aufträge über Aus- und Weiterbildungsdienstleistungen nach dem Zweiten oder Dritten Buch Sozialgesetzbuch, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die vor dem 25. Juli 2017 bekannt gemacht wurden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die das Vergabeverfahren auf sonstige Weise vor dem 25. Juli 2017 eingeleitet wurde.</LA></DD></DL>Satz 1 gilt nicht für Vertragsverlängerungen zwischen dem Träger und dem öffentlichen Auftraggeber, die nach dem 24. Juli 2017 vereinbart oder vorgenommen wurden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Höhe und Fälligkeit des Mindestentgelts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Mindestentgelt beträgt im Kalenderjahr 2018 brutto 15,26 Euro je Zeitstunde. Auf das Mindestentgelt als Bedingung für die Ausführung des Auftrags ist in der Auftragsbekanntmachung oder den Vergabeunterlagen hinzuweisen.</P><P>(2) Der Anspruch auf das Mindestentgelt wird spätestens am 15. des Monats fällig, der auf den Monat folgt, für den das Mindestentgelt zu zahlen ist. Bei Vereinbarung eines verstetigten Monatsentgelts, das sich nach der Formel Mindeststundenvergütung x vereinbarte regelmäßige Wochenarbeitszeit x 4,348 berechnet, gilt Satz 1 nicht für die über die regelmäßige monatliche Arbeitszeit hinaus entstandenen Arbeitsstunden, wenn eine Regelung zur Arbeitszeitflexibilisierung mit einem Arbeitszeitkonto besteht. Das Arbeitszeitkonto darf höchstens 100 Plusstunden umfassen. Plusstunden auf dem Arbeitszeitkonto sind innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nach dem Kalendermonat ihrer Entstehung abzugelten oder durch bezahlte Arbeitsbefreiung auszugleichen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20171231215410" doknr="BJNR400500017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>VergMindV 2018</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2018 in Kraft und am 31. Dezember 2018 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>